【和理非全部入嚟 (銀髮都入嚟)】自發性民間記者會上線啦

警察點解成日開記招？
點解講嚟講去到係果啲? 但係又要開?
因為真係呃到人！
1. 搞到件事好似好重要好正式咁, 增加市民注意.
2. 帶訊息俾支持者: 簡單啲講係一啲唔想知過程的人, 包括藍絲同政治冷感嘅人. 呢啲人通常唔會睇成個直播. 只會從公佈結果去了解成件事.
3. 製造政治冷感者: 有睇直播嘅人, 再睇埋記者會. 通常會覺得嬲之餘, 亦都會有種無力感, 久而久之會成為政治冷感者. 對運動失去希望.
( 原因可以睇呢條片 )

以上三種情況都有利政權方面穩固自己勢力.

但係而家係時候警察記招過後
就到我哋和理非出場開記招
搞一個市民記招去講敍事件
一於大巴大巴車落政府度

目的：
1.製做對立面
防止媒體單方面出現政府一面倒說話, 製造市民討論事件

2.補充資訊，由市民角度出發
用市民把口去講 “所謂抗暴對民生嘅影響”
比中立同藍絲用＇切身處地＇嘅角度去思考下問題，更易入屋
引發市民廣泛討論

3.方便其他記者引用做證據、文宣
比記者、文宣引用番街坊坊意見
去做宣傳or反問政府

4.俾有用嘅觀點係電視機播
「政府從來無落實過五大訴求！」
「林鄭唔用法定字眼！」
「警隊影響到普通市民，路過都打。」
「警察同白衫勾結！俾人影到！」

５.大幅吸納銀髮族同地方師奶嘅支持
提供一個唔犯法又可以幫到後生嘅途徑去發聲
銀髮族同師奶會成為主力，防止佢吔上場俾防暴推.

效果：
呢啲說話會正式浮上面
會變成“正式嘅公眾聲音”
唔再只係喺連登同網上流傳

方向：
定期舉辦（可能一星期一次），但地點次次都唔同（主要以發生過示威嘅地方舉辦）

1. 平民街坊記者會
題目 : 媒體上會出現例如 “最新：兩點上環市民見記者'”
時間 : 每逢示威之後，警察記者會之後
地方 : 有示威果區
(室內，可能係一啲社區中心)
流程：
主持講嘢
環節一：讀左新聞發布先（比如警方早前嘅發言，或者係一啲報告）
環節二：街坊發言
主要由當地無示威嘅街坊發言
(非固定發言人)
越有關民生嘅嘢越好，越貼地越好
環節三：現場其他路人插嘴環節
環節四：記者提問番街坊

街坊發言內容 :
比如
發言人陳師奶（元朗居民）：
「今日強烈譴責警方搞到佢間屋好大陣催淚彈味, 亂咁放催淚彈，但又唔搵人清潔返我間屋，而家好擔心啲化學物品影響健康」

發言人黃師奶（上環居民）：
「上環果次示威，我買完餸返屋企時啲差到好惡咁問我攞身份證，又唔俾我返居企，我明明買咗條火點返屋企蒸家嘛，而家搞到條魚唔新鮮啦，嘥哂我條魚。」

平民化,，易入耳，師奶阿伯聽得明
易引起討論，易討好同齡嘅人
師奶吸師奶，呀叔吸呀叔
媽媽吸媽媽，細路吸細路
新聞稿發表之後隨左記者會用，仲可以當通告，貼大廈告示板之類，等更多人睇到居民的想法

其他好處：
一、無參加示威嘅街坊同銀髮有可做嘅事
二、唔犯法
三、當地警察（不論有無返工）２４小時都會俾當地街坊指責，製造極大壓力（提議佢吔可以返大灣區生活，一定無人鬧）

媒體方面：
第一次會邀請所有正式媒體 （除咗ＴＶＢ，製造＇只有你先無嘅街坊新聞＇）
另外，希望所有巴打用盡關係，希望所有網媒，網台，ＫＯＬ，大Ｊ，ＲＯＣＫ ＧＯＲ，杜文凙，ＨＯＣＣ果啲做現場直播（借ｃｈａｎｎｅｌ又好，轉播又好）。要做到最廣泛嘅媒體報導，連政府都做唔到果隻。

發起人：
唔希望係泛民搞，因為會俾人覺得有大台。希望連登巴打們可以組一個小小嘅ＴＥＡＭ繼續做。ＳＥＴ ＵＰ應該唔難，不過要有做ＰＲ同媒體巴打幫下手（有巴打話推到銀髮做，希望真係可以）

主持人：
希望係葉德嫻（有諗過何韻詩，但由於對象係師奶同銀髮，有無巴打有好提議），有個熟口熟面嘅人會更易入屋。

問題：
１. 驚唔驚被捕？
應該唔會, 受訪人仕係無參加示威. 但有係現場食花生嘅街坊. 但可能要考慮藍絲追擊問題.

２. 作用未必好大, 因為偏藍嘅媒體唔會播/repost?
目的唔係由我吔直接抽擊, 而係靠師奶把口係平日去直接抽擊. 子華神話過 '師奶把口係快過光速'.

３. 泛民而家每次都會開, 咁有咩唔同?
泛民講一定係5大訴求之類. 而且好多反泛民嘅市民會覺得係假同理會唔聽.

街坊講嘅係警察對市民嘅影響, 如果你係電視睇到沙田街嘅街坊開記招, 首先我老豆老母會'八卦'一下佢想講咩, 當街坊講 '如果警察唔係度就無事', 我諗佢吔咩都唔諗已經深感認同, 最少心入面會有句 ' 有無搞錯呀, 搞到街坊'

其他：
有諗過搞＇記者界嘅記者招待會＇，比如佢吔可以開過LIVE '戰地記者會' 去講下所見所聞. (點解好似變咗港台節目咁?). 佢吔呢個記者會應該會吸引到好多媒體文化層面嘅人.

歡迎巴打俾下意見

萬事小心, 香港人加油

推

巴打有心

push

up

差少少細節，大家再積極討論

推到有巴打落手做

輕輕一推，85大罷工

支持
諗法好好

good
但居民一定要係清清白白
最好係D咩業主立案法團出尼

其實喺前線監察嘅正常非建制 例如鄺俊宇 郭家麒 陳沛然 都可以以監察員身份參與記者會

仲有可以叫嚟觀察嘅咩咩人權組織講吓佢見到啲咩 我記得光復元朗嗰日夜晚都有呢啲人受訪 不過係非正式咁喺港鐵站啲凳到採訪

幫手推先

呢個可以當係其中一次嘅記者會發佈

805罷工

請大家幫手推上熱門

講得咁好點解未上熱門

推 百花齊放

多討論多嘗試

多謝

推
有無group入

係, 呢啲係我吔嘅目標群

唔識開

要做呢件事有三個重點:
1. 有冇各大記者既CONTACT
2. 點SALE到報館電視台派記者出
3. 點SALE到佢地最後花篇幅出

1. 其實唔難, 記者電話唔係真係咁難搵;
2.就高難度D, 不過如果近示威區記者都好可能肯去;

最大問題係3, 樓主所講搵個大家都識既理論上都可以佔到版面/時間, 但係就失去左用街坊把口講呢點, 因為D人都係因為葉德嫻/何韻詩 之類既人先睇, 所以我唔建議, 另外, 可以係個SOUND BITE度諗下, 呢樣野夠EYE CATCHING既話可能可以痴到報示威既時間/版面去出

piay

樓主呢個approach 可以做, 但有冇人肯帶頭? 立場? 記協?
我覺得前線記者都受左警X好多氣, 但係冇一個俾佢地出聲機會, 所以而家真係有人肯帶頭搞, 班前線記者應該肯出下聲, 而係老總角度, 多D新聞係好事, 但報唔報就由得佢地，因為可能會有政治壓力 。

而家首先會諗咗 '同時間係各大媒體直播記者會' 呢件事先. 因為本身已經係一件新聞, 仲要和理非. 一定大把人去了解件事.
花篇幅出我吔啲嘢我當係BONUS

我無野講

點控制上台次序?
點避免騎劫?

之前會有一啲會面，了解下想講咩先

因為你講過想比多D平時中立既人見到, 其實睇得LATE SHOW, 或者立場既人, 好難想像佢地仲要靠阿陳師奶果句, 當然, 有個所謂民間發聲既渠道係好好, 但最理想一定係佔埋篇幅; 通常一樣野登唔登到上版都係睇佢有冇SELLING POINT/新資訊, 所以記得到時上去任何野都要INFORMATIVE(但又唔好太長)

借個靚位，入黎睇下有冇得搞thx

[歡迎討論] 搵公司幫手推動罷工 入黎討論/屌

點避免個會面變成大台?

目標係入到屋，所以記者朋友嘅關注好重要。

nice

對記者會呢個好支持，
但我地係無大台嘅抗爭，
要點樣搵人代表開記者會答問題

我覺得可以每次 jer 住佢地嘅發佈會逐點擊破，有片有人證，叫記者採訪，久而久之可以降低對家可信度

但要注意呢個玩法剩係講 facts 夠：

eg.

冇射入老人院 -> 你提供片同老人家做證

冇裝鐵索 -> 做實驗比較

好有心，有無從業者比下意見

學事學非？

平民係可以call 記者的，就算無大台都會嚟，但要先知會佢吔我蘔個目的同run down

呢個幾好，d狗提供埋材料俾我地
不過有冇巴絲可以恆常地做呢樣嘢都係一個問題

小心狗話你幾個街坊聚埋開記招係非法集會

一定要有合適地點

暫定可能係社區中心，可能一啲小店

我諗暫定一到兩星期做一次，應該ok

我怕唔夠時間整理同fact check, 但做到就真係大巴大巴車落去

連登巴絲自己call ( 你當係一group 巴打組成) 記者問題係問街坊，街坊答。最後可以做補充

全民一齊做就好快

訪問之類可以搵傳媒去問

一班巴絲自己攪，自己call 記者。應該唔需要太多人

1. 連登本身分分秒秒開緊記招，開到舉世知名，做乜搞退化？
2. 整班咁嘅人出黎，即使佢唔係大台，政府都會利用佢當佢係大台黎攻擊你．

一定要搞得成！

我相信讀媒體同傳媒嘅巴絲絶對搞得掂

熱門都未上到

我吔目標係地方師奶同銀髮，果啲係上唔到連登。
第二點值得討論一下詳細點做

推！！

pish

幫推

PUSH

請幫手推上熱門

街坊記者會！推！

記者界記者會⋯⋯一般係咪都係記協搞？

和理非可以做嘅野一定要做盡佢
全力支持

咁幫手推咗上熱門先

又好似係喎, 咁叫記協訪問記者

巴打好有諗法 support

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

然後叫記者採訪返記協和受訪的記者

正經：不過叫記者講下係好嘅，我每次看記者在事後的採訪手記，記返一些在報導中沒有的片段，都會覺得感動的

Push

係呀, 個畫圖好似好FUNNY, 但對於記者來講, 係一件好特別嘅事

幫手推咗上熱門

Push

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

推！民間記者會、戰地記者會！

好主意

輕輕推多一下

冇錯！唔可以俾班差人一有事就用片面之辭抹黑示威者，施暴扮受害！

感謝

有興趣嘅巴打可以留TG

大家行動前都睇睇條片

我聽政府中共講得最多係法治
示威者破壞法治
警察維護法治

我地必需強調我地係光復法治

警察犯法
冇調查、冇被捕
嚴重損害法治

無錯~

要光復法治

等班師奶講完, 第日睇下啲民建聯議員夠唔夠膽好似話泛民咁話啲街坊, 啲選票一定凍過水

求互推
[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

勾刀

Pish

正

都得

呢度有無巴打係識媒體可以指點一下

有議員一定唔得 正如我地都唔會覺得謝偉俊講野有內容

最好佢吔唔出現, 但之後佢吔開live再攞我吔個記者會嚟講 / 補充係另一件事

Push

我無野講 我要搵律師 我唔解鎖陪審團行使否決權無需理由

不過巴打覺得我搵葉德嫻嚟有咩意見

推
和理非進場
8月5日大罷工

陪審團行使否決權無需理由

呢個ok

多謝~

PUSH

From 林奠

她指出，近月社會的紛爭不利香港向前發展，會盡一切努力處理，並強調法治是香港賴以成功的基石，暴力不能解決任何問題，希望各界一同維護香港的法治精神。

佢處理咗佢自己就可以解決一切問題

樓主 我join得唔得

得呀
留個TG俾我

唔識，幫推

多謝己打幫推

我無嘢講
——————————

堅持五大訴求 拒絕警黑勾結

1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

唔緊要, 兄弟爬山

你花時間寫左咁多野 一定要推到有人睇到

請幫手推上熱門

有興趣嘅巴打留TG

無讀過任何有關傳媒，宣傳等既野，仲係學生但想幫手

覺得有用 推

支持，班仆街拎晒話語權屌佢老母

我冇嘢講，直到有屬於香港人既記者會為止
光復香港 時代革命

輕輕推一推

一定要搞得成

聽朝九點，西灣河東區法院，聲援義士。

廣傳，睇下會唔會有聽日既陪審團睇到。

我地香港人依家得返最後呢條路。46個人已經被控暴動罪。求下瘋狂咁推呢個post比全香港人知

「陪審團否決權」是一個極少會被公開談論的題材，原因是一般大眾(尤其是陪審團成員)也不會被告知的一個權利，故被視為一項禁忌。使用陪審團的刑事審訊中，陪審團的權力其實比法官還大，負責決定被告是否「有罪」，而其決定是不需要給予任何理由。若果陪審團決定被告罪名不成立，則被告會被當庭釋放。在普通法下，陪審團不需要為其裁決而負擔任何法律後果，而法官是必須跟隨陪審團的裁決而行事。另一方面，被告人是不能因為同一項刑事罪行而遭多次審訊，故在審訊後被判無罪是為最終判決，檢控機關是不能就同一罪名不服陪審團決定，提出上訴再提訊被告。

因此，理論上若果陪審團認為有關的法律是「惡法」及/或認為司法系統腐敗僵化，成為政權利用惡法侵害公民的機器。
則即使按照法律條文、法律原則、呈堂證據等皆應判被告「有罪」，**陪審團是有權力選擇無視而判決被告「無罪」，即「犯法但無罪」。**

在歷史上，普通法下存在的「陪審團否決權」往往是作為公民的陪審團成員，按照良心拯救同胞，對抗腐敗司法系統及政治的武器，從而達至正義。

唔知點解師奶講嘅嘢特別有說服力

支持

光復香港！
時代革命！

有得諗

推，依個一定要搞

我覺得好好

啊媽教仔

多謝~

我要記者會，我要見記者

被捕人士同家屬可以講下受到點嘅對待同留難，感受，仲有比狗同牛屎佬打傷嘅無辜傷者

類似64媽媽咁嘅「反送中媽媽」

未必
反送中媽媽係好明確支持反送中運動。

由於我吔係爭取中間派，所以未必講明係返送中 (雖然係我吔係)。主要用平民角度去睇返警察點影響佢吔。仲要做到好市井，比如啊叔裝備衝突論，奧運標槍論等。將件事downgrade 到我啊媽係女人嘅程度

呢啲係好好嘅故仔去打動中間派

Push 好有用

你以為啦，好多無上連登架

總需要個名目，中性又適用於宜家社會狀態，好難

一個個中間派轉黃嘅故事

無錯

好想知有無深藍轉黃嘅故事

我諗應該有

果啲應該係一直覺得警察係正義，但721對警察徹底失望，所以轉型成為超深黃分子。。。

巴打幫手推上熱門

一直覺得我哋都需要有個記者會

【8月2日集會】準備咗被補須知嘅卡片打算集會派

家下藍色衫，下秒鐘變黃色衫

你好！小弟有興趣做搞手 可以直接聯你嗎？

應該係想上但唔識上

慢慢變黃亦得, 立即變黃亦得

巴打幫手推上熱門

好

講民生!!

香港人, 8.5見

歡迎加入討論

香港平民街坊會

街坊平民夜....呀唔係
係街坊平民記者會

巴打幫手推上熱門

有興趣留TG

同埋希望每次唔同人
唔好比政府求其搵人做代表扮傾

一定係唔同人, 唔同地方, 但係係當地街坊

心理學碩士獻計：文宣如何打心理戰？

我建議初初開頭最好搵泛民幫手
慢慢先脫離佢地

我可以幫手
不過唔係做pr

推
係好值得試既方向！

推

認同

一直發生咁多事
連登搵到咁多料
但係流通性唔夠

支持大家收集哂d證據

加油！

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

推咗上熱門先, 要搵人

有無巴打放上FACEBOOK 等多啲人睇到?

推上去

建議唔錯

巴打知唔知點樣放係連登FACEBOOK?

極度支持
和理非全面進場^_^

感激, 幫忙轉貼同推上熱門

另外而家招人, 有興趣嘅留TG

非常好的意見。推

呢個提議好
同埋最緊要搵一啲口才好嘅人列席
一定有啲藍絲搞事
如果口才好完美理性反擊 應該形象會好好多

夠入屋

推!!!

推呀！

我都覺得記者會好重要！

試開第1個先?
講返由6月9 以嚟，我哋爭取緊啲乜，
讀多次金鐘宣言，同講返最近鄉黑事件，警察濫權，重申訴求，撤銷不合理嘅控罪!!!

而家人都無連開都開唔到

幫忙轉貼同推上熱門

另外而家招人, 有興趣嘅留TG

有group 未?

有就有, 但無人有經驗, 亦唔係做開媒體

有嘅話可以貼條link 上嚟比人加入

ic

比link 我睇下搵唔搵到做開傳媒同公關嘅朋友?

我知你好激動, 我都好激動, 但係想幫手嘅話真係要各自爬山

幫忙轉貼同推上熱門

強推

廣傳~

你用咗呢個POST比佢吔睇咗先, 有諗法同想幫手嘅就留TG俾我

我而家想搵做媒體, 傳媒, PR等人手

感謝你嘅幫忙

推上熱門

好呀

幫推~

8.3 尖沙咀見！

支持
但小心唔好演變成大台

次次都搵唔同嘅人發言~
主持可以固定

開記招前， 內容先擺上連登，要大家都agree

如果搵街坊
正反意見都得？？

可能我咁講可能會俾大家屌
但我真係feel到我地開始有啲專制
淨係撐話我地啱嘅媒體
同我地唔同意見諗都唔諗就屌
真係會發展到條片講嘅群眾對群眾
都係中共最想見到嘅
如果我地想建立一個新民主制度
就必須要學識去接受唔同
否則只不過建立咗一個我地自己嘅民粹
當我地開放咗 相信更可以吸納更多人支持我地
就好似天琦講嘅我地要吸收更多人團結
依啲先係香港嘅核心價值

上熱門

做記者會去出聲明同澄清都有助唔同立場嘅人理解呢場運動同我哋嘅訴求，所以好重要

到時傾唔掂數點算?

係. 其實內容主要係事件對街坊嘅影響. 目的係想街坊自發討論同發聲 (當然天水圍, 葵涌事件可以想到街坊會講咩)

無錯, 我唔係要做一個100%黃絲記者會. 街坊只係講自己對事件嘅睇法, 就算係投訴我吔都好. 對我吔嘅運動都好有幫助, 配合埋理性討論已經贏咗政府.

仲有,記者會所講嘅嘢必然會成為街坊日常討論嘅題目 (尤其係該區嘅居民). 勝負唔係我吔係果日決定, 係師奶之間嘅對決.

如果有唔同意見
我會覺得個記者會定性要令大眾清楚明白呢場唔係示威者嘅記者發佈會

Btw, 我會覺得似辯論大會咁

上記者會嘅發言者點揀

所以我諗記者會內容都係大路嘅聲明，同埋針對返抹黑示威者嘅言論。
如果正反意見都有就變討論會
當然會有答問環節比人發問

巴打介唔介意比tg

好問題,
1. 首先會搵一嘅受影響嘅人 (比如中催淚彈嘅平民, 受傷嘅街坊)
2. 無受傷但受影響嘅人 (俾人封咗路返唔到屋企果啲)
3. 現場食花生果啲
暫定係咁, 巴打有咩睇法

good idea

答問環節係比記者問街坊, 可以針對警方早前嘅記者會去問返街坊 / 發表睇法

巴打我有興趣幫手

橋就未諗到

如果唔係及時做，我覺得好難證實對方係咪真係出現過喺現場
依家搵人就會似記者搵人咁

同埋耐左就會好似城市論壇咁，有批讀稿嘅人

如果咁啱有9成黃絲，藍絲個批就唔信揀人system

如果係我哋呢邊整，索性定性個記者會係示威者記者會
篩選可以參考陪審團資格？類似，確保邏輯清晰，可以見招拆招
有2個問答環節
1. 開放俾各市民，藍多過黃都ok，可以分享、問問題
2. 記者問答

咁呢

我都有諗過時間配合問題, 因為有咩事件發生同幾時完我吔控制唔到. 但可以當日搵咗街坊先, 同意去記者會講下意見. 事發第二日先開記者會 (到時警方都已經發表咗記者會)

會唔會突然有甩底問題
同埋事先搵定
未必搵到只係路過嘅非本區人/食花生嘅人

有巴打提議過, 但同時會擔心記者會本身同代表示威者嘅發言人會俾警察捉哂.

你又啱喎……我諗嘅時候又唔記得左

呢個有機會發生, 可能要問咗點解佢會係現場先. 單純食花生就另計

申請通知書嘅人肯唔肯發佈記者會

一嘢收皮

咁要事件發生中搵人？

咩申請通知書? 巴打可否講下係咩嚟?

集會/遊行申請人

係, 可以搵該區巴打幫手搵

我吔唯一優勢係人多

我開記者會姐, 應該唔駛申請通知書吧

又或者連登早擬記者發佈稿
搵人讀出嚟
（啲橋越嚟越屎）

有記者證會安全啲！

無話咩唔得, 點樣將缺點變優點係我吔一路以來都做緊.

I mean 遊行/集會申請人出席記者會

其實都係驚人拉呢件事有阻礙
同埋要避免做大台

其實我問緊立場果邊, 希望佢吔會俾意見
其實我咩都唔識, 癈人一個

如果托大學學生會代發佈記者會
會唔會有啲似學聯

可以考慮, 但係個記者會目標係街坊同銀髮, 佢吔未必理解啲咁深嘅嘢

巴打肯行動已經好好
大家都係咩都唔識

無錯, 中POINT

老實講我覺得呢個提議係有風險

我又唔記得target啦

G持

要搵大學問下, 其實可以當係學聯嘅一個活動都OK. 但係咁算唔算係大台呢?

推
呢個一定要做
搶先比狗報導
同幫行動正言

PR work 搶民意儲民氣

如果係代主持/代發言
我覺得唔算係

但要睇各位意見

好多人都唔記得, 放心

巴打可以幫手推上熱門

又可以幫手提供意見

代主持我打算問葉德嫻, 師奶銀髮都識

問唔問到

太好了，我好早之前已經開過post
話政府成日講大話、歪理誤導香港市民
要出fact check電子報澄清
樓主提出嘅記者會更好更有效

好唔好第一炮做咗傳媒先？
前線記者谷埋谷埋
礙於身份未必能將個人經歷刋登
但以個人身份出席記者會
可能有好多嘢爆

至於主持⋯巴絲第一場可以做助手學吓先
我見近排志森與志豪好多中產留意
雖然過往佢哋有啲又大中華
但近兩個月都進化咗
唔知佢哋肯唔肯handle呢？
之後街坊記者會傾向由巴絲主持返
始終長期作戰唔可能要人幫

我等明天嘅一位朋友, 佢應該會問到佢本人

巴打應為人選點?

其實要睇本人意向
呢件都係幾政治參與嘅事
如果做得主持
會有少少政治人物意味？

幾好啊

第一炮的確好重要, 希望大家可以俾到多啲意見. 因為小弟係零經驗, 因有一個ON9嘅諗法.
主持我想搵葉德嫻, 師奶銀髮都識
當然志森與志豪都可以係人選, 會加入考慮
至於之後街坊記者會傾向由巴絲主持返, 我諗到時已經唔係我話事

但係而家係時候警察記招過後
就到我哋和理非出場開記招
搞一個市民記招去講敍事件
一於大巴大巴車落政府度

同意

其實而家咩都唔做都關政治事

話返俾廣大市民知道真相係點
可以播片，訪問，隨咗勇敢抗爭，我地仲要多方面宣揚！
鬥智鬥力

討論會盡量唔好搞，話曬請街坊發聲會好容易嘈交

呢啲已經有人做緊, 開哂花

只有問答 (記者問街坊)
討論留返佢吔第二日自己街坊討論

事還事
身份還身份
好似何韻詩咁，14年我唔會話佢係政治人物，但依家我會話係。

幾好

支持！地鐵1，2個中年人開聲，鏡頭下感染力好強。

輪到銀髮族開聲，又係另一種境界

其實佢都唔想, 開始時只係好似我吔咁睇唔過眼出下聲, 之後慢慢又唔知點解變咗政治人物 (到底係咪政治人物好難講, 佢話佢自己係歌手, 係我角度佢都係歌手, 但係中國同政府角度佢係政治人物)

咁好易有大台出現

G 持

諗真啲，其實每個星期嘅城市論壇咪做緊類似嘅野，可以參考，但要更廣泛，即係更多傳媒，同埋要更加本地化

我只係唔想銀髮俾防暴推. 考慮過銀髮想幫手但又唔想佢出去嘅諗法, 所以我先諗咗呢個東西出來. 我相信銀髮所擁有嘅'生活經驗' 同 '知慧' 係佢吔有我吔無嘅嘢.

安全起見申請記者證

搵一班人全程睇直播，睇到邊到有題材call定現場既人衝去邀請第二日參加記招，例如食中催淚彈既小朋友，有啲係民居既第二日上門搵，例如老人院，開窗比狗㑤頭既居民

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

咁你要幫手諗下點先可以避免呢件事發生

可以共存嘅
好似emma係演員，但都係女權主義者，有一定嘅政治參加。

所以要尊重返個人嘅意願
佢如果接受可能發生嘅結果，接受左咪可以做主持
尤其藝人易被打標籤
但如果唔想，都唔緊要

而家嘅城市論壇其實係俾邊個睇?

贊同！
申請記者證！

阿伯

這個可以考慮

為咗記者會流暢度同時間控制關係
可能預先錄製街坊訪問片段現場播
免卻口水戰或有對方嚟玩嘢

跟返官方記者會形式會比較理想
主力澄清對方謊言
大家成日話點解記者會唔播片
政府怕捉蟲但我哋唔怕
播埋片解釋更顯得有理有據

接著播街坊訪問片段
最後就記者發問
全程直播兼結束後upload and share

呢個當然啦, 無人迫到佢

推
8月5齊罷工

我諗係俾議員欺騙老人家嘅節目
不過而家有娜娜出現......

我覺得咁記協會鬧人
要睇持證示威者有冇跟到記者守則？
冇嘅話，會破壞記者嘅形象？

咁會唔會搞到個記者會好長??

咁又好似有又死, 無又死喎
有無媒體朋友可以問下?

我冇
但可以各大新聞記者，應該有人肯答

澄清+播訪問+記者發問
應該半小時左右
主要睇政府講咗幾多大話

半小時差唔多

不過我都無相關經驗
要靠其他巴絲行動
唔介意我可以做打雜
利申 做過幾年太空學店行政助理

如何成為民間記者

連登人才輩出要搞實搞到

廢中無TG
或者係時候開返個

aleminem

我無嘢講

輕輕一推

昨晚馬鞍山天橋放胡椒、強闖民居，好似有唔少普通市民中招，會不會考慮先在馬鞍山搞民間記者會？

【BE WATER】大家知唔知係乜野意思？？

推

【文宣圖記錄版】反對逃犯條例修訂事件簿

推
抵抗狗每日記者會！

樓主 我地需要你

如果記者會
記者問問題既話我地表示會記低 第二日我地商討完先再回應 咁會唔會好d

推！
對付X點鐘Xsir的方法！

加油